\subsection{Accepttest for UC1: Gennemfør salg}



\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{0.5cm}|X|X|X|p{1.5cm}|}
\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Use case under test:} 1 - Gennemfør salg} \\\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Scenarie:} Hovedscenarie} \\\hline
\multicolumn{5}{|p{0.97\linewidth}|}{\textbf{Prækondition:}  Kassesystemet har forbindelse til \gls{CS}, hvor i der eksisterer en Testvare 1 til 100 kr. samt en Testvare 2 til 50 kr} \\\hline
Step & Handling & Forventet resultat & Observation & Vurdering (OK/fejl) \\\hline
1 & \gls{Eks} trykker på “Testvare 1” til 100 kr & Testvare 1 fremkommer i listen over indtastede varer og den samlede pris for købet opdateres til 100 kr & Varen fremkommer i listen, og total køb er 100 kr. & OK \\\hline
2 & \gls{Eks} trykker på “Testvare 2” til 50 kr & Testvare 2 fremkommer i listen over indtastede varer og den samlede pris for købet opdateres til 150 kr & Testvare 2 fremkommer, total pris 150 & OK \\\hline
3 & \gls{Eks} indtaster 200 & Beløbet fremkommer i GUI & Beløbet fremkommer i display-tingen & OK \\\hline
4 & \gls{Eks} trykker på “Kontant Betaling” & Beløbet, som \gls{Kunde} skal have retur, (50 kr.) fremkommer. Alle varer fjernes fra listen over indtastede varer. Samlet pris for varerne nulstillet til 0 kr.
Salget gemmes i databasen & Popup informerer om at kunden skal have 50 kr tilbage, efter OK resettes listen & OK \\
\hline
\end{tabularx}
\caption{Accepttest 1: Gennemfør salg}
\label{tab:ATgs}
\end{table}


\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{0.5cm}|X|X|X|p{1.5cm}|}
\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Use case under test:} 1 - Gennemfør salg} \\\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Scenarie:} Ext 1 - Forkert vare indtastet} \\\hline
\multicolumn{5}{|p{0.97\linewidth}|}{\textbf{Prækondition:} Der er ingen varer indtastet} \\\hline
Step & Handling & Forventet resultat & Observation & Vurdering (OK/fejl) \\\hline
1 & \gls{Eks} trykker på “Testvare 1” til 100 kr. & Testvare 1 fremkommer i listen over indtastede varer og den samlede pris for købet opdateres til 100 kr. & Testvare 1 fremkommer i listen & OK \\\hline
2 & \gls{Eks} vælger varen på listen over vare & Den valgte vare markeres & Varen markeres & OK \\\hline
3 & \gls{Eks} trykker på slet knappen & Testvare 1 forsvinder fra listen over indtastede varer og den samlede pris for varerne nulstillet til 0 kr. & Varen forsvinder, pris er 0 & OK \\
\hline
\end{tabularx}
\caption{Accepttest 1: Gennemfør salg - Ext 1}
\label{tab:ATgs1}
\end{table}


\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{0.5cm}|X|X|X|p{1.5cm}|}
\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Use case under test:} 1 - Gennemfør salg} \\\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Scenarie:} Ext 2 - Forkert antal indtastet} \\\hline
\multicolumn{5}{|p{0.97\linewidth}|}{\textbf{Prækondition:} Der er ingen varer indtastet} \\\hline
Step & Handling & Forventet resultat & Observation & Vurdering (OK/fejl) \\\hline
1 & \gls{Eks} trykker på “Testvare 1” til 100 kr. & Testvare 1 fremkommer i listen over indtastede varer gange 2 og den samlede pris for købet opdateres til 200 kr. & Vare fremkommer & OK \\\hline
2 & \gls{Eks} vælger varen på listen over vare & Den valgte vare markeres & Varen markeres & OK \\\hline
3 & \gls{Eks} indtaster 5 & Tallet 5 fremkommer i displayet & 5 fremkommer i display  & OK \\\hline
4 & \gls{Eks} trykker på "Antal" & I listen over indtastede varer står der nu 5 i antal ved Testvare 1. Samlet pris ændres til 500 kr & Antal er nu 5, samlet pris er 500  & OK \\
\hline
\end{tabularx}
\caption{Accepttest 1: Gennemfør salg - Ext 2}
\label{tab:ATgs2}
\end{table}


\begin{table}[H]
\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{0.5cm}|X|X|X|p{1.5cm}|}
\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Use case under test:} 1 - Gennemfør salg} \\\hline
\multicolumn{5}{|l|}{\textbf{Scenarie:} Ext 3 - \gls{Kunde}n stopper handlen} \\\hline
\multicolumn{5}{|p{0.97\linewidth}|}{\textbf{Prækondition:} Der er ingen varer indtastet} \\\hline
Step & Handling & Forventet resultat & Observation & Vurdering (OK/fejl) \\\hline
1 & \gls{Eks} trykker på “Testvare 1” til 100 kr. & Testvare 1 fremkommer i listen over indtastede varer og den samlede pris for købet opdateres til 100 kr. & Som forventet er listen opdateret og prisen står til 100 kr & OK \\\hline
2 & \gls{Eks} trykker på “Annuller” & Alle varer fjernes fra listen over indtastede varer. Samlet pris for varerne nulstillet til 0 kr. & Listen er tom, pris nulstillet & OK \\
\hline
\end{tabularx}
\caption{Accepttest 1: Gennemfør salg - Ext 3}
\label{tab:ATgs3}
\end{table}